{
  "grammar" : [
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"Il regardait le sable blanc.\", quelle est la nature de \"sable blanc\"?",
      "answers" : [
        "Groupe nominal",
        "COD de \"regarder\"",
        "Adjectif qualificatif"
      ],
      "rightAnswer" : "Groupe nominal"
    },
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"Il regardait le sable blanc.\", quelle est la fonction de \"sable blanc\"?",
      "answers" : [
        "COD de \"regarder\"",
        "Sujet de \"regarder\"",
        "Épithète du nom commun \"sable\""
      ],
      "rightAnswer" : "COD de \"regarder\""
    },
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"Le printemps a été tardif cette année.\", quelle est la nature de \"printemps\"?",
      "answers" : [
        "Nom",
        "Pronom",
        "Adjectif qualificatif"
      ],
      "rightAnswer" : "Nom"
    },
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"Les péniches passent en paisibles caravanes.\", quelle est la fonction de \"en paisibles caravanes\"?",
      "answers" : [
        "Complément circonstanciel de lieu",
        "Complément circonstanciel de temps",
        "Compléments circonstanciel de manière"
      ],
      "rightAnswer" : "Compléments circonstanciel de manière"
    },
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"Les chants des oiseaux m'émerveillent toujours autant\", quelle est la nature de \"toujours\"?",
      "answers" : [
        "Conjonction",
        "Adverbe",
        "Préposition"
      ],
      "rightAnswer" : "Adverbe"
    },
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"Et voici mon jardin sous un soleil de printemps\", quelle est la nature de \"un\"?",
      "answers" : [
        "Article indéfini",
        "Article défini",
        "Conjonction"
      ],
      "rightAnswer" : "Article indéfini"
    },
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"Cependant, les narcisses sont épanouis dans l'herbe\", quelle est le fonction de \"dans l'herbe\" ?",
      "answers" : [
        "COD du verbe \"épanouir\"",
        "Complément circonstanciel de manière",
        "Complément circonstanciel de lieu"
      ],
      "rightAnswer" : "Complément circonstanciel de lieu"
    },
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"Créer une application, c'est vraiment trop marrant !\", quelle est la nature de \"Créer une application\"?",
      "answers" : [
        "Préposition",
        "Groupe nominal",
        "COI de \"être\""
      ],
      "rightAnswer" : "Groupe nominal"
    },
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"StackOverflow est mon meilleur ami !\", quelle est la nature de \"est\"?",
      "answers" : [
        "Adverbe",
        "Verbe",
        "Participe passé"
      ],
      "rightAnswer" : "Verbe"
    },
    {
      "question" : "Dans la phrase : \"Pose moi une question sur la vie.\", quelle est le fonction de \"sur la vie\" ?",
      "answers" : [
        "COI de \"Pose moi une question\"",
        "Complément circonstanciel de manière",
        "Complément circonstanciel de temps"
      ],
      "rightAnswer" : "COI de \"Pose moi une question\""
    }
  ],
  "spelling" : [
    {
      "question" : "Compléter la phrase suivante : Il a dû enlever toutes les ...... de sa maison. ",
      "answers" : [
        "plintes",
        "plaintes",
        "plinthes"
      ],
      "rightAnswer" : "plaintes"
    },
    {
      "question" : "Compléter la phrase suivante : Le responsable, en l'..... M. Le Brun, vous contactera demain.",
      "answers" : [
        "ocurence",
        "occurence",
        "occurrence"
      ],
      "rightAnswer" : "occurrence"
    },
    {
      "question" : "Compléter la phrase suivante : Son a eu la ..... toute la nuit.",
      "answers" : [
        "diarrhée",
        "dirhée",
        "dhiarré"
      ],
      "rightAnswer" : "diarrhée"
    },
    {
      "question" : "Compléter la phrase suivante : Elle a exprimé son idée de manière ........ .",
      "answers" : [
        "sucsinte",
        "sucinte",
        "succincte"
      ],
      "rightAnswer" : "succincte"
    },
    {
      "question" : "Compléter la phrase suivante : Je voudrais connaître l'.......; de ce mot.",
      "answers" : [
        "éthymologie",
        "étymologie",
        "éthimologie"
      ],
      "rightAnswer" : "étymologie"
    },
    {
      "question" : "Compléter la phrase suivante : Le manque de sommeil rend cet enfant .........; .",
      "answers" : [
        "irascible",
        "irracible",
        "irrasible"
      ],
      "rightAnswer" : "irascible"
    },
    {
      "question" : "Compléter la phrase suivante : Bien qu'il ponde des oeufs, l'........ est un mammifère",
      "answers" : [
        "ornithorinque",
        "ornithorynque",
        "ornithorynque"
      ],
      "rightAnswer" : "ornithorynque"
    },
    {
      "question" : "Compléter la phrase suivante : Elle a repeint sa cuisine en rose .... .",
      "answers" : [
        "fushia",
        "fuchia",
        "fuchsia"
      ],
      "rightAnswer" : "fuchsia"
    },
    {
      "question" : "Compléter la phrase suivante : Monkey a … d’un signe de tête",
      "answers" : [
        "acquiescé",
        "acquiecsé",
        "aquiéscé"
      ],
      "rightAnswer" : "acquiescé"
    }
  ],
  "conjugation" : [
    {
      "question" : "Conjuguer le verbe (au futur simple) entre paranthèse : Un jour, tu (être) grand.",
      "answers" : [
        "sera",
        "seras",
        "serat"
      ],
      "rightAnswer" : "seras"
    },
    {
      "question" : "Conjuguer le verbe (au futur simple) entre paranthèse : Vous (être) des nôtres.",
      "answers" : [
        "serai",
        "serais",
        "serez"
      ],
      "rightAnswer" : "serez"
    },
    {
      "question" : "Conjuguer le verbe (au futur antérieur) entre paranthèse : Ils (se perdre) en chemin",
      "answers" : [
        "se seront perdus",
        "se perdront",
        "se seraient perdus"
      ],
      "rightAnswer" : "se seront perdus"
    },
    {
      "question" : "Conjuguer le verbe (au futur antérieur) entre paranthèse : Elles (ne pas commprendre) comment arriver ici.",
      "answers" : [
        "n'auront pas comrpis",
        "ne comprendront pas",
        "n'aura pas compris"
      ],
      "rightAnswer" : "n'auront pas comrpis"
    },
    {
      "question" : "Conjuguer le verbe (à l'imparfait du subjonctif) entre paranthèse : Je n'imaginais pas qu'il (être) chanteur.",
      "answers" : [
        "fut",
        "fût",
        "fit"
      ],
      "rightAnswer" : "fût"
    },
    {
      "question" : "Conjuguer le verbe (à l'imparfait du subjonctif) entre paranthèse : Il eût mieux valu qu'il (dire) sa façon de penser",
      "answers" : [
        "dîtes",
        "dit",
        "disa"
      ],
      "rightAnswer" : "dit"
    },
    {
      "question" : "Accorder bien le verbe entre paranthèse : Il faut (manger) de la soupe pour être grand",
      "answers" : [
        "mangé",
        "manger",
        "mangée"
      ],
      "rightAnswer" : "manger"
    },
    {
      "question" : "Conjuguer le verbe (au présent) entre paranthèse : (Essuyer)-vous les mains.",
      "answers" : [
        "Essuyez",
        "Essuiez",
        "Les deux"
      ],
      "rightAnswer" : "Les deux"
    },
    {
      "question" : "Conjuguer le verbe entre paranthèse : Maman et moi devous nous (renseigner) sur le trajet",
      "answers" : [
        "renseigné",
        "renseigner",
        "renseignée"
      ],
      "rightAnswer" : "renseigner"
    },
    {
      "question" : "Conjuguer le verbe entre paranthèse : Nous (nettoyer) notre chambre",
      "answers" : [
        "nettoyons",
        "nettoions",
        "nettyions"
      ],
      "rightAnswer" : "nettoyons"
    }
  ]
}